多次批評時政 清華教授許章潤被指涉嫖娼遭帶走

近年多次公開批評政府的清華大學法學院教授許章潤，早上被警方從北京寓所帶走，他被指涉嫌在四川嫖娼。

許章潤的朋友向本台表示，他的鄰居透露當時有10多輛警車駛至許章潤居住的別墅外，20多人其後進入寓所帶走他。不過，許章潤的傭工說，當時沒有看到警車，只有兩三人入屋，又表示自己跟事件沒有關係，但感到很害怕。

這名許章潤的朋友表示，許章潤太太收到警方電話，指其丈夫涉嫌在四川嫖娼被帶走。該名朋友批評這是共產黨慣用的誣衊手段，又估計真正原因可能是許章潤十多日前，在美國紐約出版的不同政見書籍。

清華大學社會學系教授郭于華和北京大學法學院教授張千帆，接受本台查詢時亦確認許章潤被警方帶走。北京律師莫少平和尚寶軍對本台表示，會義不容辭協助許章潤的家屬，莫少平估計，刑事傳喚最長時間是24小時，稍後才知道他具體涉嫌的罪名。

今年58歲的許章潤，是國内著名的法理學和憲政理論學者， 他在2018年發表文章，批評國家主席習近平取消國家主席任期制度，其後被清華大學暫停教學和學術工作。他在今年5月發表文章，分析
中國在新冠疫情下暴露的問題，呼籲改革制度。

Source:

所有反共都係雞蟲

順我者娼 逆我者嫖娼

該名朋友批評這是共產黨慣用的誣衊手段

四川合法做雞但非法叫雞？

邊鳩個5毛負皮

中国邊有妓女呀⋯⋯

乜支那全民皆雞

順我者昌, 逆我者嫖娼

之前香港鄭文傑又係咁

咁撚中意屈人叫雞
中國式政治 毀人清白

唔屈強姦阿婆已經輕手左